[大學生] [國際線] 有冇大學生下星期得閒啊?

唔知大家有冇一個疑問，究竟大家打國際線，除左每日上Twitter、Reddit外就冇野做?
大家日日上連登屌外國人左膠，有冇諗過除左上twitter、Reddit同連登，可以點了解甚至影響外國人對中國的睇法？
而家就正好有一個環境，向未來的社會精英宣揚下中國對自由世界的威脅

近排俾我發現左一個international conference - HPAIR ( 15/1 - 18/1）
反正下個禮拜都未開sem，
為自已份CV又好，定香港前途，都不妨參與下

先簡介一下呢個HPAIR先

呢個conference 就係每年由哈佛大學學生搞的亞洲研討會
每年都會邀請亞洲的大學生參與
HPAIR除左會邀請一D真係好出名嘉賓外講talk外，亦設有討論環節 （雖然今年D嘉賓質素 ，可以自已睇下）
同往年唔同，每年呢D conference 學生都係自費/申請scholarship去美國哈佛，今年你坐係屋企zoom就得

參與者唔止要聽嘉賓的talk，亦都有好多機會去討論同交流 (呢個先係真正connect人的機會）

座談會（track）探討的議題為以下6個，6選1，揀好左track就冇得中途轉
1.Arts, media & culture
2. Energy, environment and sustainability
3. Global market & economy
4.Governance , Geopolitics & Social policies
5. Medical innovation & health policy
6. Science & Technology

個人就揀左第4個track

conference 時間表 （注意係ET, 姐係同香港相差12個鐘）

今個星期日(10/1) 23:59 就deadline la

Q：咁呢個conference 有咩特別？
A： 首先，呢個conference 可以話係絕無僅有的學生會議可以邀請到咁多「精英」出身的speaker
自然吸引左好多亞洲國家的勁人報名
（當然競爭都係非常激烈，Google睇有台仔寫話係1000-2000人揀200人參加）
但調番轉黎睇，如果有連登仔真係入到，反而係Connect呢班未來社會精英的契機
所以反正下個禮拜都未開sem，
為自已份CV又好，定香港前途，都不妨玩下

Q: 咁究竟揀邊個track好？
A: 當然，如果係要打「國際線」，第4個track (“governance & geopolitics) 自然係最佳選擇
樓主我當然都報左第4個track
但係我大學玩左好多business活動，卻冇咩poliics 的 background，擔心入唔到
所以特登開post誠邀有能之士一齊玩

Q: 申請流程係點？
A:
1. CV
2. 500 字（英文）personal statement

Q: 係咪好難報？
A： 無可否認係。我都係靠上網睇台仔文章先知道呢個conference
篇文章話2000-3000裡面揀200，但試左先冇壞
而且連登仔臥虎藏龍都唔少

Q:點解今年邀請D咁樣的嘉賓都仲要玩？
A：都係個句，呢個conference真係集結左唔同國家的精英去connect佢地
而且我覺得今年的主題真係幾岩香港人發揮
反正下個禮拜都未開sem，
為自已份CV又好，定香港前途，都不妨玩下

pushh

pushhh

推

thxxxxx

1連

2連

3連

4連

5連

6連

7連

8連

pish

9連

10連

英文差照推

話說你呢個時間開post冇人睇到

下次應該朝早七點嗰陣開 容易啲上熱門

問題係我英文差到唔知點同人溝通 照apply得唔得
好驚影衰香港人

我都諗緊呢樣野
定係我開錯台

平時上吹頭都係copy and paste人哋嘅tweet.

好勁咁喎
一定要大學生先參加得?

自己想同人講嘢通常都講到1999

望落就係勁到英文唔係好好嘅大學生都卻步
好似我咁

樓主可唔可以出嚟理下我

唔係開完post就瞓覺呀

巴打有冇咩特殊background
姐係可能參與好多ngo / 政治組織

開場嘉賓已經笑咗

先推

聽朝再推

幫你推嘞

Push

有建設性嘅po要推！

係
講漏左其中一個要參加的原因
就係今年個主題 （eg geopolitics 個track)其實幾適館香港人發揮

但偏偏請左d奶共guest speakers
（eg 佢地請左scmp chief editor)

所以香港人要諗辦法counter balance下呢d奶共撚的影響

yes. master dou ok

幫緊你幫緊你
垃圾電腦死機

多謝

push

十幾連了

射射

自問學術水平未有咁高
希望有識之士可以好好用呢個機會

英文差，費事見醜了

開係連登都只係想搏一搏
始終連登都係有勁人上

身邊有勁的朋友可以叫下佢地玩

幫推

不過其實可以俾幾個profile俾你參考下
有linkedin account 記得logout

仲有個香港人今年入左
可能你夠班呢

我費事獻醜啦 你太睇得起我啦

。

呢啲開時事台會好少少 校園台都或者得

吹水台十個有九個推唔起

真係冇喎 講自己科d嘢就可以用英文講得幾順暢 不過係工程

但係去到講唔到英文都冇用啦 係咪應該留返個位畀人

電腦返咗嚟就咁勇猛
果然係樓主

咁唯有推介下俾身邊勁的fd子

矛野做咋

Pish

多謝幫推

今晚唔訓等到聽朝7點開新po先

唉真恢係推唔起

希望可以入到，貢獻到啦！
多謝樓主分享，一齊加油唔好睇死自己！

加油 想揀邊個track

講白啲點樣去影響外國點睇中國吖笨 你想啲外國人點睇中國？ 想你外國人眼中為中國建立咩形象。 講到有威脅咁啵，顛覆國家政權啦你。

係 有問題？

/...

.

我入到了

推，尋人

我仲未收到通知啊｜
不過都恭喜晒！靠你啦！

加油 想搵個partner

我都得咗啦！

congrats! 都係geopolitics個track?

咁就梗係啦😏